\part{Kapitel 5-6 -- Vektorer og komplekse tal}
\section{Vektorer}
    \subsection{Regneregler}
        \begin{center}
            $ \displaystyle u = \left( a \atop b \right) $
            \hspace{1em}
            og
            \hspace{1em}
            $ \displaystyle v = \left( c \atop d \right) $
        \end{center}

        \subsubsection{Addition af vektorer}
            \begin{equation}
                u + v = \left( a+c \atop b+d \right)
            \end{equation}

        \subsubsection{Skalarmultiplikation}
            \begin{equation}
                \lambda \cdot u = \left( \lambda a \atop \lambda b \right)
            \end{equation}

        \subsubsection{Prikprodukt}
            \begin{equation}
                u \bdot v = ac + bd
            \end{equation}

            \begin{equation}
                ( \lambda u ) \bdot v = \lambda ( u \bdot v )
            \end{equation}

            \begin{equation}
                u \bdot (v+w) = u \bdot v + u \bdot w
            \end{equation}

        \subsubsection{Længde}
            \begin{equation}
                |u| = \sqrt{u \bdot u} = \sqrt{a^2 + b^2}
            \end{equation}
            \begin{equation}
                |u|^2 = u \bdot u
            \end{equation}

            Hvis $|u| = 1$ er $u$ en enhedsvektor.

        \subsubsection{Trigonometri}
            \begin{equation}
                \cos^2(\theta)+\sin^2(\theta) = 1
            \end{equation}
            \begin{equation}
            \begin{aligned}
                \cos (-\theta) &= \cos (\theta) \\
                \sin (-\theta) &= -\sin (\theta) \\
                \cos (-\theta + \pi/2) &= -\sin (\theta) \\
                \sin (-\theta + \pi/2) &= \cos (\theta) \\
            \end{aligned}
            \end{equation}

            \begin{equation}
                \cos(A+B) = \cos(A)\cos(B)-\sin(A)\sin(B)
            \end{equation}

            \begin{equation}
                \cos(A-B) = \cos(A)\cos(B)+\sin(A)\sin(B)
            \end{equation}
            

            \begin{equation}
                \sin(A+B) = \cos(A)\sin(B)+\sin(A)\cos(B)
            \end{equation}

            \begin{equation}
                \sin(A-B) = \sin(A)\cos(B)-\sin(A)\cos(B)
            \end{equation}

\section{Komplekse tal}
    \begin{equation}
        i = \sqrt{-1}
    \end{equation}
    \begin{equation}
        i^2 = \sqrt{-1}^2 = -1
    \end{equation}

    \begin{equation}
        z = x + y i
    \end{equation}
    
    \noindent
    Real del:
    \begin{equation}
        \text{Re}(z) = x
    \end{equation}
    Imaginær del:
    \begin{equation}
        \text{Im}(z) = y
    \end{equation}
    Det komplekst konjugerede tal:
    \begin{equation}
        \bar{z} = x - y i
    \end{equation}

    \begin{equation}
        z\bar{z} = (c+di)(c-di) = c^2+d^2
    \end{equation}

    \subsection{Polær form}
    Givet \emph{modulus}, altså længden, for vektoren $(x,y)$ og vinklen den danner med x-aksen $\theta$ kan 
    \begin{equation}
        z = |z| \cdot \e^{i\theta} = |z| ( cos(\theta) + i \sin(\theta) )
    \end{equation}

    \subsection{De Moivres formel (/d\textepsilon{ }´mw\textalpha{ }vrə/)}
        \begin{equation}
            (\cos(x)+i \sin(x))^n = \cos(nx)+i\sin(nx)
        \end{equation}

    \subsection{Andengradsligninger og lignigner af højere orden}
        For et komplekst tal $a=r \e^{i \theta}$ med modulus $r\neq0$ har ligningen
        $$ z^n = a $$
        løsningen 
        $$ z_0 = \sqrt[n]{r}\e^{i\frac{\theta}{n}} $$
        og den har i alt $n$ forskellige løsninger:
        \begin{equation}
            z_0, z_0\varepsilon_n, ... , z_0 {\varepsilon_n}^{n-1}
        \end{equation}
        hvor $\varepsilon_n = \e^{i\frac{2\pi}{n}}$

        For andengradsligninger finder man løsningen
        \begin{equation}
            z = \frac{-b \pm \sqrt{b^2-4 a c}}{2a}
        \end{equation}
        og da vi ovenfor har vist at $w^2 = b^2 -4ac$ altid har en løsning, vil andengradsligninger altid have komplekse løsninger.